{
    "question": "Bahan dan cara membuat cakram warna !!!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Bahan membuat cakram warna antara lain <strong>kertas karton, benang dan cat warna</strong>. Cara membuat cakram warna yaitu <strong>membuat lingkaran dari kertas karton kemudian memasangkan benang serta mewarnai kertas karton tersebut.\n</strong></p><br><h3>Pembahasan\n</h3><p>Bahan yang diperlukan untuk membuat cakram warna secara lenhgkap antara lain: \u00a0 \u00a0</p><ol><li>kertas karton berwarna putih\n</li><li>benang kasur sebanyak dua untai\n</li><li>cat air berbagai warna antara lain: merah, jingga, kuning, hijau, biru, nila, dan ungu\n</li><li>gunting kertas\n</li><li>penggaris\n</li><li>kuas\n</li><li>jangka\n</li><li>paku atua jarum \u00a0</li><li>pensil \u00a0</li></ol><p>Cara membuat cakram warna yaitu sebagai berikut:\n</p><ol><li>buat lingkaran dari kertas karton warna putih dengan garis tengah 10 cm.\n</li><li>buat garis pemisah yang membagi lingkaran menjadi tujuh bagian yang sama. \u00a0 \u00a0\n</li><li>buat dua buah lubang sebesar paku, masing-masing jaraknya 1 cm dari pusat lingkaran.\n</li><li>warnai \u00a0setiap bagian dengan cat berbeda secara berurutan dengan warna merah, jingga, kuning, hijau, biru, nila dan ungu. \u00a0 (jangan sampai salah urutan) \u00a0</li><li>masukan benang kasur melalui kedua lubang dan pertemukan bagian ujung benang, kemudian belitkan benang satu dengan lainnya. \u00a0 \u00a0</li><li>putar cakram warna tersebut dengan cara menarik dan mengendurkan tali.\n</li></ol><p>penjelasan yang lebih detail mengenai cakram warna dapat disimak pada uraian berikut ini.\n</p><p>Cakram warna merupakan alat yang digunakan untuk menunjukkan bahwa cahaya putih dari matahari yang kita lihat merupakan kumpulan warna-warna yang disebut spectrum cahaya.\n</p><p>Warna putih ini ternyata mengandung berbagai warna antara lain:\n</p><ol><li>merah\n</li><li>jingga\n</li><li>kuning\n</li><li>hijau\n</li><li>biru\n</li><li>nila\n</li><li>ungu\n</li></ol><p>Saat kita melihat cakram warna ini berputar dengan kecepatan tertentu, maka kita hanya dapat melihat warna putih sebagai gabungan dari semua spectrum warna ini yang melambangkan warna putih dari cahaya matahari. Namun jika tidak diputar makan kita dapat melihat tujuh warna berbeda yang merupakan penyusun dari warna putih tersebut.\n</p><br><h3>Pelajari lebih lanjut\n</h3><p>1. materi tentang cara kerka periskop: https://brainly.co.id/tugas/1918938\n</p><p>2. materi tentang prinsip kerja periskop: https://brainly.co.id/tugas/5397263\n</p><p>3. materi tentang periskop: https://brainly.co.id/tugas/9663059\n</p><br><h3>Detil jawaban\n</h3><p><strong>Kelas: </strong>V\n</p><p><strong>Mapel</strong>: ipa\n</p><p><strong>Bab:</strong> cahaya\n</p><p><strong>Kode:</strong> 5.4.8\n</p><br><p><strong>Kata kunci:</strong> cakram warna\n</p><p>\n</p><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-bulan-tidak-dapat-disebut-sebagai-benda-sumber-cahaya-329",
            "question": "Mengapa bulan tidak dapat disebut sebagai benda sumber cahaya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kategori : ipa fisika - cahaya<br>kelas : sd<br>pembahasan :<br><br><br>Jawaban:<br>Bulan tidak dapat disebut sebagai benda sumber cahaya karena bulan tidak dapat memancarkan cahayanya sendiri.<br>Nah, penjelasan yang lebih detail terkait jawaban diatas adalah sebagai berikut:<br><br>Benda yang dikatakan sebagai sumber cahaya adalah benda yang dapat memancarkan cahanya sendiri.<br>Contoh benda yang dapat memancarkan cahayanya sendiri antara lain :Matahari, lampu senter, lilin yang menyala, lampu, obor dan kunang kunang.<br>Sedangkan bulan bukan merupakan benda sumber cahaya , namun \u00a0merupakan salah satu contoh dari benda gelap, yaitu benda yang tidak dapat memancarkan cahayanya sendiri.<br>Nah, cahaya bulan yang biasa kita lihat pada malah hari tersebut ternyata bukan berasal dari bulan itu sendiri, melainkan merupakan pantulan dari cahaya matahari sehingga bulan tampak bercahaya pada malam hari.<br>Jika suatu saat cahaya dari matahari yang biasanya dipantulkan oleh bulan tertutup oleh bumi, maka akan terjadi gerhana bulan. Di saat itulah bulan akan terlihat sebagai benda gelap karena sedang tidak dapat memantulkan cahaya yang berasal dari matahari.<br>Karena bulan merupakan benda gelap yang tidak menghasilkan cahaya, maka para astronot pernah menginjakkan kaki di bulan tanpa merasakan kepanasan atau terbakar panas.<br>Tidak seperti matahari yang dapat mengeluarkan cahaya serta mengeluarkan panas sehingga para astronot tidak pernah ada yang sampai ke matahari, karena pesawat angkasa akan terbakar habis sebelum sampai ke matahari.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-pasca-ganglion-dan-pra-ganglion-975",
            "question": "Pengertian pasca ganglion dan pra ganglion",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ganglion=sistem syaraf otonom. pasca=sesudah. pra=sebelum. pasca ganglion adalah hewan yg sudah memiliki ganglion lebih maju, kalo pra ganglion= hewan yang belum memiliki ganglion",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-teknologi-yang-menerapkan-perubahan-energi-listrik-mejadi-e-331",
            "question": "Hasil teknologi yang menerapkan perubahan energi listrik mejadi energi bunyi adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "speker sound, atau speker suara",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "radio, televisi, handphone dan bel listrik jika tak ada aliran listrik itu semua tidak akan berfungsi. maka itu mengubah energi listrik menjadi energi bunyi<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-saat-merebus-air-terjadi-peristiwa-perpindahan-panas-secara-962",
            "question": "Pada saat merebus air terjadi peristiwa perpindahan panas secara konveksi. hal ini terjadi karena?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena ketika merebus air mula-mula yang panas yaitu air bagian bawah. semakin lama, panasnya merata karena air mengalami perputaran didalam wadah.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-hubungan-yang-terjadi-tanaman-sirih-yang-tumbuh-merambat-d-827",
            "question": "Bentuk hubungan yang terjadi tanaman sirih yang tumbuh merambat di pohon mangga sama dengan bentuk",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bentuk hubungannya adalah komensalisme dimana sirih mendapatkan keuntungan berupa rumah tinggal sedangkan sedangkan pohon mangga tidak mendapat keuntungan atau kerugian apapun.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "merupakan bentuk hubungan komensalisme karna 1pihak untung dan 1pihak tdk merasa dirugikan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pengaruh-gaya-terhadap-gerak-benda-715",
            "question": "Bagaimana pengaruh gaya terhadap gerak benda?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dapat:<br>mengehentikan benda<br>menggerakkan benda<br>mengubah arah benda",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "besar gaya F berbanding lurus dengan s\u00a0.secara matematis rumusnya W = F . s<br><span>menyebabkan benda bergerak dan mengalami perpindahan sejauh usaha yang diberikan pada benda</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "darimana-asal-cahaya-matahari-864",
            "question": "Darimana asal cahaya matahari?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berasal dari sumber energi yang bersatu di tata surya.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Sekitar 4,6 miliar tahun lalu, sebuah awan gas dan debu terkubur dalam kegelapan lengan\u00a0spiral\u00a0Bima sakti<span>\u00a0mulai runtuh. Mungkin angina yang kuat dari bintang massif atau sebuah gelombang kejut dari supernova yang dekat memicu keruntuhan \u2013 dari jarak kita dalam waktu, kita belum tahu dengan pasti.<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manfaat-bambu-manggong-bagi-lingkungan-amp-masyarakat-di-kab-b-680",
            "question": "Manfaat bambu manggong bagi lingkungan &amp; masyarakat di Kab. Banyuwangi, Jawa Timur adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Fungsi dan Manfaat Bambu<span>Kegunaan\n dan manfaat bambu bervariasi mulai dari perabotan rumah, perabotan \ndapur dan kerajinan, bahan bangunan serta peralatan lainnya dari yang \nsederhana sampai dengan industri bambu lapis, laminasi bambu, maupun \nindustri kertas yang sudah modern. Dari sekilas gambaran manfaat \ntersebut menyiratkan suatu harapan, bahwa kebutuhan terhadap bambu akan \nterus meningkat sejalan dengan perkembangan masyarakat.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "energi-dari-bahan-bakar-minyak-bumi-semakin-lama-semakin-997",
            "question": "Energi dari bahan bakar minyak bumi semakin lama semakin ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "semakin sedikit dan langka :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "semakin berkurang karena adanya eksploitasi besar2an",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-fungsi-cakar-pada-sayap-kelelawar-944",
            "question": "Apakah fungsi cakar pada sayap kelelawar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Kelelawar merupakan mamalia yang dapat terbang. Kelelawar tinggal di gua atau pohon-pohon yang tinggi. Di samping memakan buah-buahan, ada juga kelompok kelelawar yang memakan serangga dan menghisap madu. Untuk mendapatkan makanannya kelelawar telah dilengkapi dengan sepasang sayap. Sayap kelelawar berbeda dengan sayap unggas. Kelelawar memiliki kulit yang lentur. Kulit tersebut membentang di antara tulang-tulang jari dan lengannya. Jika kamu perhatikan kelelawar lebih teliti lagi, kamu akan melihat ada bagian yang mirip cakar pada sayapnya. Bagian mirip cakar itu sebenarnya ibu jari kelelawar. Ibu jari tersebut berfungsi untuk mendaki di bebatuan atau di pohon.\u00a0<br>Pada siang hari, kelelawar tidur. Kelelawar memiliki cara tidur yang unik. Bagaimana kelelawar tidur ? Lihat gambar yang sudah disediakan. Ketika kelelawar tidur, kelelawar bergantung dengan badan terbalik, yaitu kepala berada di bawah. Sayapnya dilipat dan kakinya dikaitkan pada tempat bergantungnya sehingga kelelawar tidak jatuh. Tahukah kamu, mengapa kelelawar tidur menggantung ?\u00a0<br>Kelelawar terbang dan mencari makan di malam hari. Pada saat terbang, kelelawar tidak sepenuhnya menggunakan indra pengelihatannya. Lalu, dengan kemampuan ekolokasi-lah kelelawar mencari mangsa. Kemampuan ekolokasi adalah kemampuan yang dimiliki kelelawar untuk mengetahui arah terbang,makanan dan keadaan lingkungan dengan menggunakan bunyi</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}